G2000「standby更」掠津貼 美心 富臨 I.T照逼放無薪假

節錄

G2000「standby更」掠津貼
美心 富臨 I.T照逼放無薪假

田北辰創辦的G2000疑誇大員工數目，領取更多資助。資料圖片

【本報訊】政府「保就業」計劃將公帑倒進僱主口袋，僱員飯碗卻未受保障。職工盟發現，有無良僱主以各種剝削員工的招數藉計劃漏洞賺到盡，當中「藍店」富臨、美心和I.T等公司，均迫令員工變散工和放無薪假等，實政圓桌田北辰創辦的縱橫二千（G2000）更自創「standby（預備）更」，疑誇大員工數目，增加領取的津貼額。

職工盟主席吳敏兒表示，
。。。。。

吳敏兒籲舉報無良企業

職工盟統籌幹事王宇來表示，有份投票通過港版國安法的港區全國人大代表田北辰創辦的G2000，在「保就業」計劃中呈報僱員人數628人，獲批1,687萬元，有投訴指G2000在計劃公佈前已開始解僱員工，逼全職員工放假，並改變佣金制度，取消勤工獎金。在計劃公佈後，G2000不僅保留現職兼職員工，反而擴充兼職人手，新設「standby更」，不用工作但獲支付100元津貼，目的疑為增加員工人數，領取更多資助。

曾出席「撐警飯局」的沈嘉偉旗下服裝品
。。。。。。
篤人頭」，向「員工」提供合約並供強積金。

吳敏兒指僱主以不同招數剝削員工，
。。。。。。
並呼籲公眾舉報。

G2000解釋，
。。。。。
富臨、美心、I.T至截稿前未有回覆。

呢d企業咪無良心囉，政府又攞到明益佢地，係有心益員工洗比舊錢老細先再比員工咩